屯門區議會通過動用100萬公幣買防毒面具同濾罐抗疫

【明報專訊】屯門區議會噚日開大會討論用今個財政年度嘅200萬撥款買防疫物資畀市民，包括用130萬元買防毒面具同濾罐。民建聯同工聯會約30人到區議會外抗議，拉橫額反對用公帑買「豬嘴」，認為「變相資助示威者」，批評「抗疫為名、抗爭為實」。民建聯屯門區議員賴嘉汶向屯門區議會主席、民主黨陳樹英交信抗議。

陳樹英解釋，區議會秘書處兩次招標都買唔到外科口罩，所以有區議員提出改為購買可重用嘅防毒面具及濾罐，反對有人將事件同反修例運動扯上關係。景興選區區議員、工聯會前副會長陳有海反對買「豬嘴」，話有唔少醫生質疑「豬嘴」嘅防疫能力，公帑應該用嚟買外科口罩同搓手液。

屯門區議會最後通過修訂，改為預留下個財政年度嘅300萬元買防疫物資畀居民，包括用100萬買外科口罩、100萬買防毒面罩同濾罐。富新區議員李家偉解釋，因為今個年度未必用撥款，年度完結就要回撥庫房，故議案係預留下個年度嘅錢買防疫物資。

藍屍已經發咗癲！

藍屍唔好要

拎沈教授帶豬咀幅相佢地睇下

先見之明

屯門區議會開會時, 真係有拿沈教授帶豬咀幅相出嚟講

啱啦，等佢地試下做少數派咩滋味

輸左區選就躝啦
四年後再努力（種票）啦

全民豬咀

買豬嘴防疫笑撚死人咩,當你用一百萬可以買到5000個,呢5000個派俾邊個好呢?
不如做個豬腦諗下點樣用呢一百萬買其他野/其他用途好過啦

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB:

批發價買唔止5000個，即使唔批大量買都有折，差在你係韓國買定邊到買

當你平一半，買到10000個番黎，又如何？數量唔係重點，係用法問題。你買左應該派俾d咩人用？係咪真係人人都岩用/想用？一諗實際操作就知問題多多。

咪剩係比識用既手足同銀髮族囉
藍絲廢老就由鳩佢地啦

唔完美但有改善空間
等豬嘴遍地開花

派豬嘴同派口罩有咩分別？
口罩一樣有人唔想用，大細問題唔岩用

係喎, 用筆錢去申請禁制令 禁止武漢病毒感染人最好

好暴力呀

口罩係絕大部分人都需要，唔可以咁比較

比錢大狀黨洗最好

照條ON既邏輯

社會上所有福利都應該取消, 公屋取消, 公屋取消

因為「唔知派比邊D人用」

智障

咁10000個口罩派比邊D人用？

唔知喎, 唔買啦

笨蛋！

唔想用咪唔好拎 而家又唔係拎槍指住你去拎免費野
大把細節可以做啦 比如上完清潔堂先俾拎走 播條如何清潔既片
一個豬嘴罐可以用成個月 平過口嘴多多聲 同埋仲隔多野左

或者你睇野太狹窄
豬嘴同口罩都係呼吸過濾, 應該一視同仁

咪係,

唔要咪過住囉

條友咁嗱多聲氣

佢呢家係合理化緊豬咀，好事黎

而家又唔係二元對立 兩樣都可以一齊派

做show je

唔係啦 你見過啲老人家個口罩發曬毛就會心酸
豬嘴可以慳到一兩個月先換一次罐

白票撚：區議會冇用

A

咁買咩？有咩其他用途？
屌完冇建議？

無口罩咪用豬咀

暴力教授！！！

其實區議會有幾多錢可以使？

少數派收皮

買豬嘴防疫點都好過批錢起d垃圾工程啦

拎嚟燒衣好過益支那同鄉黑

典型斎ban idea既閪同事

自私罩呼氣冇過濾

常備豬嘴係好事
你點知支那下次爆隻咩化學武器/生物武器出黎

買7093抵d喎

港人港地係咪要做反政府暴徒廢青？

屯門曱甴屋泄漏過毒氣,外科口罩唔夠頂

醫生嚟架

咁多年黎建制搞埋d垃圾活動都撈唔撚少油水 我地唔會有異議

先派給屯門醫院 站在道德高地(有得站無理由唔站)

都係教授來

同時都係沈祖堯教授

服務藍屍=資敵。

最重要果點
你係送比我定成本價賣比我？

重有
如果我係藍絲組織我到時排隊拎哂佢
然後拎去掉
仲要影相激死班黃絲

買口罩好過啦
on9
鼓勵人去示威食tg

民建聯同工聯會約30人到區議會外抗議 < 你地都有今日啦

屌佢老母陳有海
我老母話選完之後都未撚見過佢
景興班選民自己受撚返

好認同你講法。

絕對接受批評，但批評嘅同時求其講啲建議都得掛。

有啲人齋屌又無建議，邊個唔識。

用公帑買豬咀，係咪唔理智呀!?
唔係每個人想平日戴一大舊豬咀出街，再者公帑應該適當地用於當區居民。咪忘記佢地4年後仍然係選民，如果改投建制就捉蟲

又block一隻藍絲

發夢發夢，發你老母夢呀

有冇咁多夢發呀
又要威又要戴頭盔
講你就講啦
好撚嘔心

買d消毒用品派下街囉果100萬又唔係一定要用，用得其所就係重要

係暴徒廢老

好波

agree..唔係黃就要支持你地既on膠區議員

藍屍邏輯：沈教授係暴徒

30 人抗議
行撚開啦少數派
如果成功買到再派發你地記住出黎帶頭拒絕接收呀

禁錯左個正評
唯有覆一覆你 屌撚柒你個傻閪
100萬你想點用呀？買口罩呀？咁俾你買到100萬個丫 派俾邊個，仲再用得一日 下一日又點好呀？
橋就俾你ban 左，建議就冇 叫人用腦諗 你個閪腦有冇諗下野呀？

100政府跌都跌左 好過拎黎起 一兩格單車位

有用物資 起碼可以防tg先 保障居民健康

Why not both?
100萬買豬嘴 再拎 100萬做你想買既其他野？
區議會既用途就係為左社區服務 兩者都有需要就兩者都撥款去做 並唔需要二選一

估下係咪派哂比D廢老藍絲

口裏說不 話唔比藍絲
結果忍唔住手要做聖人要拎光環
100萬買豬嘴濾罐 (鳩)派街坊
手足/同路人又係乜撚都冇

估下會唔會成真

用得其所，e.g.加強清潔

邊個話區議會羸左冇用?
之前起垃圾花燈牌都唔知比班建制派貪左幾多

即係沈祖堯03年已經係暴徒

買下口罩/消毒用品囉派俾人囉，呢d個個都岩用豬嘴番工學番學既人已經唔撚岩用啦柒頭，用下個豬腦諗野。再者，果100萬一定要用架咩冇合適用法咪唔用囉on9

希望保皇黨唔好乜都政治化
搞到啲民生嘢做唔到

通過左，唔代表會批
完

一張沈袓堯.jpg 已經收佢皮

口罩一次性 豬嘴可以重用
又可以減輕口罩市場壓力
人哋用唔知幾多億起天橋人工島音樂噴泉黨鐵沙中綫
咁著緊錢嘅你不如去另一邊慢慢同保皇黨呦

支持

6006 p100好似見到d野

如果工聯會/民建聯可以用3毫子一個既價錢賣3百萬個正常質素既口罩比區議會會咪ok 啦

工聯會話兩毫子一個成本，比三毫你profit margin 50%，已經係暴利

藍c發現

藍c出沒注意

唔講以為1M部份連登仔有份

又屌冇用, 又屌浪費, 唔洗你教點做啦
觀塘50M噴水池, 班連登仔做左野未?

識玩一定係俾藍絲 等佢帶出街俾狗逗

😂😂😂😂😂😂😂

換個acc先啦

傻閪藍絲出沒

屯門牛好波
希望其他區都學習

一句唔好咁政治化就收班藍絲皮啦

起左底未?

大家直接 ignore 條 藍屍 bubu 啦

況且 撥款已通過 理撚得你

仲有 人地都有通過埋買外科口罩

屯門議員加油

利申 ： 沙田友

買消毒用品笑撚死人咩,當你用一百萬可以買到50000個,呢50000個派俾邊個好呢?
不如做個豬腦諗下點樣用呢一百萬買其他野/其他用途好過啦

用返你同一句野

你夠有條撚啦 咁係咪又鼓勵你去強姦呀?

睇唔到有咩問題

太睇得起啲藍絲
啲自私撚會屌住黎用 買唔到口罩有得佢揀咩

凡是敵人反對的，我們就要擁護

P牌仔 又無人逼你去拎 同埋派口罩同派豬嘴邊有衝突
兩樣可以一齊派
高汁少少好無

又無話唔做 根本派豬嘴就無問題 無人想要就自然唔會買下一批 如果有需求 幫到居民防疫 就已經係用得其所

啲風向撚常用二元對立黎分化 好on9

果日撘lift,有個阿叔問我依個口罩咁勁起邊度買

男人黎嫁

咪係
口罩你畀到幾多次

得果兩隻風向撚咋

到時政府自然識綑綁呢啲雞碎錢
同埋警察開支一齊批
一百萬豬咀 vs 三億裝甲車咁囉

支持，點解垃圾藍絲要污名豬嘴？
我屌你老母臭閪快啲中招

好似係, 中左五毛伏

你就笑撚死人五毛

反對派靜啲

反對工聯會將防疫政治化

你出軍費 我點解唔可以買防毒裝備

係垃鳩圾既少數派

幾球真係散紙嚟,保蝗党郁啲都過千萬

裝備文！
抗爭裝備詳解：護目鏡篇 X 黑警武器分析

希望大家可以幫手入去推下，正個評，發現好多新血冇乜裝備意識

駁唔到

1個咁貴，派既時候應該需要實名登記

垃圾政府
有口罩洗咩用暴徒豬嘴
最衰都係政府

個d藍屍又真無腦連我既港豬屋企人都問我戴豬嘴係咪好d 依加仲有冇得買

區議會其實好有用班死藍絲會覺得直接影響到佢地

你真係唔識野架wo, 帶豬咀先好，filter 使用時間長，密氣效果仲好，功能上比外科口罩有過之而無不及。

長者，經常出入醫院既人士非常適合。

消毒用品酒精果d就算鳩數啦

窮得只淨錢 有心就做條熔噴布生產線

有意義過起濕鳩橋

可以起到10個單車位
幾個避唔到雨嘅避雨亭
1/50個音樂噴泉...

不如都係比我當首期算

唔係驚慌同保皇少數派標籤豬咀，根本豬咀係好過外科口罩，密氣及功能上更好

你嘅問題同樣可以放係所有物資到
買到十萬個口罩又點？買到十噸酒精又點？

垃圾5毛出沒注意

其實有大型火災或者化學品泄漏都可以當緊急物資分俾附近街坊居民

如果有10000個，至少都有班人會用豬嘴而唔用外科口罩
唔一定剩係用豬嘴的人受惠，買外科口罩的都會少咗人同佢爭

攞正牌教育市民如何正確使用豬咀抗疫，百年難得一見。

咁都唔識玩就唔好從政

無錯，少數派眼中係政治操作，但實際係惠民抗疫既德政，長時間要用的戴豬咀。

醫院唔會收, 不如俾啲需要長期出又醫院但係買唔到靚口罩/戴N95會呼吸困難嘅人

其實思路好正確
全球口罩缺貨
而且歐美非大部份都仲未全民mask
需求只會有升不秩
若然發展成類似1918年西班牙流感
疫情分分鐘唔會停，秋季隨時有更致命第二波
到時你多多口罩都唔夠打
買豬嘴+3d打印 filter
起碼可以買個保險，到彈盡糧絕時有可recycle 防護工具應急
致於話驚用於抗爭
咁難道買口罩就唔會咩?
買酒精防疫一樣可以屈成整火魔
你民建聯通街亂派我一樣可以話你簡接鼓動暴動

問下建制派
買唔到外科口罩又唔係豬咀仲可以買乜嚟防武肺？

但口罩可以防止隱形病人播毒
但豬咀就差啲因為有氣閥防唔到播毒
係呢樣差少少

邊集黎?
佢成日叫人唔係睇佢地做節目, 係聽佢做節目
大佬, 佢咁生鬼, 點可以淨係聽佢做節目
不過啤梨後生既時候好似都幾有型 呢個真

總之此舉不論係意識形態上定係實際需要上都係good

見對家反對就知無做錯

記住唔好用啊

再加上豬咀本身就係好有用，每人一個看門口完全唔過份，幾百蚊，除時救你一命

「抗疫為名，抗爭為實」
親，抗爭是正面的。
原來佢地都認同香港人係在抗爭

成年得100萬可用？？ 唔係唔過幾多錢就可以無限批架咩

就算俾咗幾個口罩啲老人家都係會重用, 不如俾個可以重用嘅豬咀佢好過

唔好忘記豬嘴只可以過濾吸入嘅空氣 唔會過濾呼出嘅空氣

豬咀最大問題係講唔到嘢

另外6200同其他有活瓣嘅即棄口罩係向前排氣播毒, 最好買6500 7500呢類向下排氣嘅款式

做到野

姐係過濾到吸入去果下，過濾唔到呼出去果下?

咁樣派果陣要優先比證明到係健康嘅人先

唔覺有咩問題
政府錢你唔拎都係佢俾用黎鳩fing
禁得一蚊得一蚊
買多個豬咀會少忽肉？

12個負評
連登仔真係傻左

冇所謂，慣左

少派數又係度擦存在感 尤其果個陳有海 街坊出晒告示搵佢

拎公權力黎玩野正到

正 激死d藍屍

係呼氣閥加舊野

真

其實有醫生話過, 濾咀,濾罐處理得好, 其實都可以用黎防疫~!

開黎見我~!

繼全民口罩後
而家全民豬嘴
根本係追撚住禁蒙面法條傻鳩余若海黎打
你地到底識唔識玩架

Agree, 又舒服 d, 唔會塌塞住個鼻

係, 6200細力呼吸塊活瓣只會漏條好細嘅隙出氣, 但係大力咳有機會有飛抹直出, 就算普通口罩側邊都會有漏, 用6500同7500呢類向下排氣嘅款就會安全啲

好羨慕屯門牛

全民豬嘴

推

上次一百萬啲口罩啲錢都未到區議會手
民政署都有理佢哋
事實上區議會真係冇用
利申 有投票嘅屯門牛

容海恩:我覺得議會唔應該過度政治化

拎去掉都係政府錢之嘛

好吖，又有一百萬掉落咸水海

可以控制到區議會, 真係好撚爽
希望遲啲係立法會

Push

真。暴大校長

(10/3) #屯門區議會 大會有以下的焦點︰
1. 秘書處行政刁難，搬龍門拖延議會，拖死買口罩工作︰
- 故意隱瞞超過一百二十萬的款項，要交予民政總署批核；
- 民政專員講明不會批錢買「豬嘴」；
- 拖延招標，以致買不到口罩。
2. 香港警察，真小學雞，因為被指「污糟邋遢」，離場不開會。
3. 屯門醫院代表表示，不會解僱爆料護士（指出護士宿舍狀況惡劣的議士）。
4. 民政專員表示立場新聞FAKE NEWS，民政處並無向區議員泄漏任何599C的家居隔離名單。
—————————
#屯門 #區議員 #富泰 #何國豪

完

幾百億起條無香港人既橋果時你做緊乜？
一百萬就係度駁屌反智

戇鳩仔原來唔係第一日咁戇鳩

柒頭自打嘴巴

消毒用品/口畢個個都岩用，豬嘴就唔係，咁都唔明？豬嘴係咪可以帶住番工番學呀？

的確用途唔大
區議會首要工作：透明公開化、參加民眾參與程度、把持好撥款

民建聯同工聯會約30人到區議會外抗議

港共敗選門口都入唔到少數派少數人意見

屯門區議會好波

鬥簽名囉on9
成日以為自己人多

豬嘴果兩個吸氣位同一個呼氣位全都要搭自製3d filter夾住一忽口罩先有用
無呢d自製野真係唔好戴

入貨要小心,有好多係豬奶假貨嚟.

好鬼有回力刀feel

你用豬嘴唔用filter？
使鬼喺個入氣位度上adaptor夾口罩？

爽

6200+7093
批發價一套唔使100蚊，夠一個人用3個月
100萬夠1萬人用3個月

口罩
冇貨用唔到批發價買，零售一盒要250蚊，夠一個人用1個月
100萬只夠4千人用1個月

識唔識計數

大批買緊係直接揾3M啦仲揾零售轉賣咩

識玩好波